
## <div style="color: #26B260">15. Manipuler les tableaux</div>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)<br>

Méthodes à connaître par coeur:<br>
- forEach()<br>
- find()<br>
- findIndex()<br>
- map()<br>
- reduce()<br>
- filter()<br>
- some()<br>
- every()<br>

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "forEach"</span>
La méthode forEach, permet d'exécuter une fonction sur chaque élément du tableau.
````javascript
    // Méthode forEach().
    let arr = [1, 4, 6, 8];
    arr.forEach(function (value,index) {  // forEach, pour chaque.        
        console.log(index,value);
    });
````

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode " find"</span>
La méthode find(), retourne la première valeur trouvée répondant à une condition donnée, passée en paramètre sous la forme d'une fonction.Si aucune valeur ne respecte la condition, alors la méthode renvoie : undefined.Cette méthode ne parcourt donc pas forcément le tableau en entier, ce qui peut représenter un gain de performance !<br>
Elle permet de trouver une valeur.
````javascript
    let arr = ["Jean", "Sam", "Steve", "Tom"];

    let callback = function (name, index) {
        if (name.includes('o')) {
            return true;
        } else {
            return false;
        }
    };
    let res = arr.find(callback);
    console.log('res :', res);
````
````javascript
    // ou aussi en plus court.
    let arr = ["Jean", "Sam", "Steve", "Tom"];

    let callback = function (name) {        
            return name.includes('o');        
    };
    let res = arr.find(callback);
    console.log('res :', res);
````
````javascript
    // ou encore comme ceci.
    let arr = ["Jean", "Sam", "Steve", "Tom"];

    let res = arr.find(function (name) {
        return name.includes('o');
    });
    console.log('res :', res);
````
- find() : retourne la première valeur trouvée répondant à une condition donnée.

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "findIndex"</span>
- findIndex() : retourne l'index de la première valeur trouvée répondant à une condition donnée.<br>
````javascript
    let arr = ["Jean", "Sam", "Steve", "Tom"];
    
    let callback = function (element, index) {
        console.log(element,index); // vérifier avec quoi on travail, ici element et index.
        return element.length === 5;    
    };
    let index = arr.findIndex(callback);
    
    console.log('Index :', index, arr[index]);// (index)affichera l'index et arr[index], affichera la valeur dans l'index.
````

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "map"</span>
- map() : permet de créer un tableau à partir d'un autre tableau, souvent utilisé pour modifier un tableau ou pour recréer un tableau à partir d'un autre tableau.<br>
````javascript
    // pour les nombres.
    let arr = [1, 2, 4, 56, 78, 99, 123, 456];

    let callback = function (value, index) {
        console.log(value, index);
        return value % 2 ? 'Impair :'+ value : 'Pair :' + value ;
    }
    
    let arr2 = arr.map(callback);
    
    console.log(arr2);

    // pour modifier un tableau qui contient des objets.
    let arr = [
        {age:22 },
        {age:17 },
        {age:56 },
    ];
    
    let callback = function (value, index) {
        console.log(value);
        return value.age;
    }
    
    let arr2 = arr.map(callback);
    
    console.log(arr2);
  
````

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "reduce"</span>
- reduce() : permet de réduire un tableau sous une donnée, ou un autre type de données.<br>
````javascript
    let arr = [3, 4, 49, 230, 48, 123];
    
    let accumulation = arr.reduce(function (acc,value, index) { 
        console.log(acc, value, index);// toujours vérifier avec quoi on travail.
        
        acc = acc + value;// acc, valeur d'accumulation.
        
        return acc;
    }, 0);// zéro est la valeur initial de (acc) que l'on a définit.

    console.log(accumulation, arr);
````

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "filter"</span>
- filter() :permet de filtrer des éléments d'un tableau en fonction d'une condition.
````javascript
    let arr = [3, 4, 49, 230, 7, 48, 123];
    
    let arrfiltered = arr.filter(function (nb, index) { 
        console.log(nb, index);
        if (nb % 2) {
            return true;
        } else {
            return false;
        }
    });
    
    console.log('array filtré :', arrfiltered);
    
    // simplifié
    let arr = [3, 4, 49, 230, 7, 48, 123];
    
    let arrfiltered = arr.filter(function (nb, index) {
        console.log(nb, index);
        return nb % 2;// si le nombre est impair, ça retournera 1, et 1 = true.
        // return !(nb % 2); si le nombre est pair, ça retournera 0, et 0 = false.
    });
    
    console.log('array filtré :', arrfiltered);
````

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "some"</span>
- some() : teste si au moins un élément du tableau passe le test implémenté par la fonction fournie. Elle renvoie un booléen indiquant le résultat du test.<br>
````javascript
    let arr = [3, 4, 49, 230, 7, 48, 123];

   let cond =  arr.some(function (value, index) { 
        console.log(value, index);// je vérifie avec quoi je travail.
        
        if (value < 10) {// condition value inférieur à 10
            return true;
        } else {
            return false;
        }
    });
   
    console.log(cond);
````
````javascript
    // simplifié
    let arr = [3, 4, 49, 230, 7, 48, 123];

    let cond = arr.some(function (value, index) { 
        console.log(value, index);// je vérifie avec quoi je travail.
        
        return value < 10;// condition value inférieur à 10
    });
    
    console.log(cond);
````

### <span style="color: #26B260">Manipuler les tableaux : La méthode "every"</span>
- every() : permet de tester si tous les éléments d'un tableau vérifient une condition donnée par une fonction en argument. Cette méthode renvoie un booléen pour le résultat du test.<br>
  Permet de test un tableau et de vérifier que toutes les valeurs du tableau valide une condition.
````javascript
    let arr = [3, 4, 49, 230, 7, 48, 123];

    let cond = arr.every(function (value, index) {
        console.log(value, index);// je vérifie avec quoi je travail.
        
        return value > 0;
    });

    console.log('Toute les valeurs :', cond);
````
